香港成最討厭城市第一位 台灣網民：食物貴、態度差！

台網友不滿「食物超貴」！
對比起台灣的低物價，香港同一樣食物，分量少一半，價錢就起碼貴一倍！而台灣的便當通常就有好多菜式，無論食咩都會搭多兩條菜畀你，所以去香港旅行就好唔慣配菜特別少！

相信香港人對於物價高都會覺得感同身受，不過好多留言都話一碟普通的碟頭飯/三寶飯要4-600台幣，其實又真係誇張咗。可能台灣網友們都係去人氣名店掃食，被推到勁貴！

香港旅遊「隨便吃一餐至少要台幣200元左右，去藥妝店也沒有什麼好買⋯⋯比較懷念的是叮叮車，超便宜⋯⋯」香港的物價之高，很多人都認同。

香港旅遊「10個便當9個雷，售價7-8成是租金人工水電」很多人都同意，香港的食物是又貴又難吃！

香港是個狗地方!!

希望中國政府都噉樣諗啦

中國人

講得冇錯

其實香港人都係咁諗

客觀中肯

售價7-8成是租金人工水電

大部份都係幫餐廳老細交租

邊間碟頭飯成舊水

香港最閪嘅風景係人呀！

不過好多留言都話一碟普通的碟頭飯/三寶飯要4-600台幣

佢地俾人呃錢？

事實

駁唔到

所謂台灣網民
真係台灣人先講啦
香港都有好多自稱土生土長香港人架

香港求其食餐都過百

自己去埋啲垃圾旅遊區就預左同支那人一齊食垃圾啦

其實台灣人真係食開垃圾，睇佢地啲食評就知

香港係垃圾都不如

衲dee好少見你回post喎，今日唔洗返去耶路撒冷咩?

撐港撚重有冇嘢補充

其實閒閒地一餐都過$80 但係去外國咪又係十幾歐十幾磅一餐 根本就係台灣啲垃圾搵5-6k人工就想去玩

佢哋唔識去百里香姐

唔係話想串你哋
不過以你哋嘅工資水平
出去邊道食嘢都貴㗎啦

台灣既人工出到去真係好難玩

咪唔好黎香港

中肯

睇死班窮鬼未出過亞洲

入嚟睇玻璃碎

我係本土香港人今次我都好認同

事實，平民野越做越西
香港根本是富人天堂
最好人類絕種，唔使煩

舊幾兩舊水

香港d 野已經垃圾到好麻木

你唔好話你地兜得嗰丁屎22k 台幣人工

租貴, 人工貴, 洗碗都成萬蚊一個月
好多集團式, 食材好CHEAP 都要賣到貴一貴.

佢係咪去咗 澳牛, 比人鬧睇得耐又唔叫野
睇旅遊書去, 米芝蓮 九記, 鏞記, 蓮香樓 都中撚晒伏

一間澳牛已經引證晒啦

香港係垃圾
但未論到台狗講
支那會唔會笑北韓冇人權？

因為台灣人收入低

洗碗成萬蚊個月邊度有問題？
香港地支出幾大
唔通洗碗呀姐就唔係人
要人工低過人？

台灣警察好似得50000台幣人工？

呢個真，係台灣$20買個頹飯都有咁多料，香港比多一倍錢都未必買到

你應該重學生哥

你應該重係學生哥

洗碗無萬六真係搵鬼做

黯然銷魂飯？

去翠華食 緊係貴到hihi

冇講錯呀

80台幣算貴架啦
足料應該
平嘅40蚊都有

台狗自己窮就出少兩句聲啦
佢哋咁撚窮去邊度食都係貴㗎啦

個到人均收入幾多？

舖租都屈左機， 未計其他cost

台灣大學生起薪22k
黎到香港得返6k

講真, 食碟垃圾飯6, 70蚊.
你話大部份都係人工或者材料我都gur d,
你同我講70蚊有55蚊都係租金我就真係屌出黎.

無錢咪撚學人旅行啦窮西

香港野食真係貴到仆街，仲要好多都伏
日本食野大部分都好好味，食到嘔都係$2XX

八方雲集碗牛肉麵都要六十蚊

佢地搵22k新台幣去邊都覺得貴架啦

台狗

台狗有咩資格話香港食物垃圾，物價貴我就認同

邊有咁多
大概1/5 1/4 左右

台狗搵得少係一件事，香港垃圾就緊架啦

台北食野同香港唔係差好遠
嘈貴個d一定係台南呢d牛屎區

人地學生都識諗過你

低技術勞動大人工多少少好正常
同埋洗碗萬幾我都覺得低啦
至少兩萬以上啦 人地狂洗冇停㗎

係又貴又難食 美食天堂個朵冇左好撚耐... 香港物價愈升，但成個大環境感覺愈黎愈差... 但台灣都唔好得耐選舉選得KMT歡迎你統一

台狗窮閪思想........

香港侒火你啲燶閪嚟嫁咩 係俾我地偉大既中国蟲嚟嫁

台仔窮就出晒名㗎啦
前排接觸到個台灣人
佢覺得學生哥有錢負擔到去旅行係好出奇嘅事
去台灣都叫啲學生哥要慢慢儲錢啦
事實上中學雞去kfc返吓pt一個月都夠錢去台灣旅行啦

但去日本韓國玩一定會平過去香港
而香港又冇日本咁樣嘅質素

EXACT7LY

agger

我都覺香港討厭

佢地一碗滷肉飯10蚊
食三碗食到嘔都係30

駁唔到
幾乎唔出街食飯 有得自己煮就自己煮

今年經濟差都加2次價，人工又唔加就知幾咁仆街

日本 > 香港 >>> 韓國

我想架?

窮就咪閪學人去旅行啦

啲人仲話乜撚野香港文化 體驗地道風味 咪撚笑死人啦
香港食肆正垃圾

台仔窮姐

台日友好
所以都唔明佢地黎香港做咩

佢地都痴線
台狗一個月搵得果五六千蚊，仲要用舊幾水買個碟頭飯
買張機票都已經用咗佢地一個月三份一人工，好難唔貴喎

我都覺好貴

真是駁唔到，

去商場就算食過千蚊既一餐飯，

都好似食屎咁

屌你老母香港真是無野好食

去日本求其食個600yen 既lunch都屌打全香港8成以上餐廳

起香港做廚房既仆街

好心你地檢討下啦屌你個閪

香港人食飯都覺得貴，台灣人覺得貴好正路
伙計既態度不嬲就無差別差，理得你係台灣同日本
最討厭城巿既第一位都唔緊要啦，反正連登都有唔少人都好討厭香港，當香港係地獄

根本除左台北 台灣其他地方都係垃圾地方
仲要有大量弱智人種
前幾年台灣呀豬呀狗 個樣見得下人的台妹都唔介意做直播 情況同中國一樣 即使得底薪人工都高過出去正經打工

啲人貪錢到仆街，番工又鬥OT搏上位

咁你咪去歐洲囉，不過分分鐘要半年一蚊都唔洗先得

蓮香樓都叫伏咩#

我唔會叫班新移民檢討架啦
留返個錢出去嘆世界

根本香港依家食野係唔得
開黎開去都係堆貴夾難食既連鎖
連元氣都大把連登仔吹奏
依家食到唔想食情願買料返屋企煮

上面果班話台灣野難食過香港果堆
你過到去剩係食垃圾夜市？
剩係食材人地大部份都好過香港

諷刺係全球最繁忙航班係香港<-->台北

咪唔好撚黎囉

香港似歐美國家物價 但人工又冇咁高

態度差就一撚定 出名閪面

香港人去台北啫

我明收入差好遠，重點係野就貴左，但係比你既野真係唔掂。
難唔難食我已經唔計較喇，連餸都冇乜先嬲。
平時放假唔想煮飯，出街買個咖哩腩，冇菜都算，屌你老母薯仔仲多過牛腩，好似比個狗飯撚鳩你咁

衣：外國牌，返歸平；上網買，唔去港
食：比人貴，服務差，裝修曳，迫趕客
住：地方細，租金貴，無風景，嘈音多
行：景點舊，周圍迫，常塞車，地污糟
性：港女平，串惡西；港男細，無肌肉
人：蝗大媽，蝻賓妹，廢中老，全西面

蓮香伏架 靠傳統裝吸客
留意返入去食嘅60起跳
講梗本區人70後都轉場唔食幾十年

望都望自己地邊啲野貴，消費力高啦。鬥平，你唔好同非洲鬥? 幾仙美金食到飽啊

成班台仔得個幾十k , 比你去中東食都貴啦。又唔見香港人去日本韓國歐洲食野話貴，人唔笑狗都吠 鬼佬架仔黎香港中環广環食高級餐廳不知幾high , 四季，文華廳都幾粒米芝蓮星 全台灣加埋有幾多粒?

劣幣驅良幣

Ptt d台仔 點食得起

見你講普通話唔呃你呃邊個

PPT智力低好多囉
人工又低講嘢廢得啖笑

2015年後仲叫叫香港學太陽花
屌你咩雨革咪仲癲
兜個圈回歸國民黨衰過馬拉仔

我個頭ok
42蚊有湯有野飲

以前舊登成日吹奏茶餐廳 家陣根本唔掂年年加價 屋邨茶餐廳都係 都係差唔多4，50$食飯...仲有時要受個待應氣
返正價錢差唔多 去大乜乜至少望落乾淨d

要借刀唔使咁嘅
一千蚊都係食辣殺你又吹大咗啲
去日本仲食啲600円cheap嘢，唔知閣下平時食開咩呢

利申 聖誕啱啱係洲際酒店食完buffet
埋單啱啱好一個人千零蚊

翠華碟頭飯加杯嘢飲都係80，邊度有600蚊台幣嘅碟頭飯食

租金貴同其他經營成本高，根本就好難造就到百家爭鳴
所以點解咁多悶死人既連鎖
唔好話人地係咪剩係食垃圾夜巿喇，台灣人以至香港人都唔係食盡香港啦

可能入左d blogger 推薦黑店

好多台灣人第一次出國，多數都揀香港，一來平、二來語言接近
嚟完鍾唔鍾意就另一回事

我都啱啱想講，成千蚊都食到垃圾應該唔係餐廳問題，係個人戇鳩出街俾人呃

香港又拎第一

洲際d甜品就正
其他大路野

1000我會搵晒好小小嘅餐廳食

窮閪食唔起係度呻貴
[

萬幾yen 一隻蟹，岩岩北海道食完。早知屌人地賣得貴啦

雖然香港而家嘅嘢貴又難食咗好多，但台灣啲嘢食就真係狗也不屌。

不過可能我無去食香港堆「名店」啦。

屌你唔好咁真啦
人地駁唔到落唔到台㗎

咪撚玩啦
台灣除左日餐同部分中菜，其他嘢根本就唔撚入流

近年台灣人好鍾意捧佢哋既麻辣火鍋

但香港最低時薪冇40蚊
人地最低時薪至少有一至兩餐

問題係香港幾萬yen等值食唔到呢個質素（唔比貨都做唔到）

同香港比中菜日菜? 龍景軒，Shikon食過未

佢講嗰4間係名大於實啫，未難食到叫做伏啩。

佢啲龍蝦湯真係屎做

閪你面係真性情

香港獲選最討厭城市 台仔:去過一次就討厭的城市

千奇咪撚再來啊

刺身一定輸
香港你比同一個價，日本個邊都100%好食過你

但其他菜式你肯比錢香港一定唔會輸其他地方

點會食唔到，香港一向有返開日本蟹，亦都唔係貴

真係好難食

建議台灣人喺香港問路要先報上台灣人，今年起碼有5次向我問路，我都無答佢，因為支那人太易估，台灣口音都應該會聽得到嘅

邊間呀 比個名黎

400台幣一餐都食唔起仲學咩人去旅行
咁鍾意咪留喺台灣國內遊囉

洲際個自助餐憑乜值1000？

我意思話台灣日菜中菜係叫做正正經經，唔係話好過香港

香港中把直送，前幾日先買完熊本士多啤梨，都係hkd 119，日本賣緊80港幣到。
價錢合理，無咩分題，因為香港人消費能力係呢個平均數。台灣。。。唔多信citysuper 開係台灣會做得住。

再貴都可以痾死你
香港人無心處理好海產

再講未煮都貴3成囉

真係食名食環境（如果近窗有大海景）

之後50%係甜品

我知巴打，覆緊你樓上

啱呀 服務員食咗屎咁呀

我都認同台灣嘢食又平又好食又多選擇，而且服務質素同衛生好好多，淨係夜市已經贏香港幾條街。

人工，運輸，鋪租，加埋落街買得到咁方便，貴三成唔覺有咩問題。
我係小樽渣車去三角市場食，如果同香港一樣價錢質素我洗鬼去日本咩

香港d閪舖好鐘意呃遊客

你覺得啫，起碼我食開嗰啲幾正氣
貴過原產地你講到好似好出奇咁?
講真學你話齋真係貴三成左右，乜好過份咩?

咪玩啦

見到隻扇貝都唔開胃

服務真心差，去邊間大酒店餐廳都無咩服務，係四季叫好啲。台灣就親切啲，優點黎。

消費唔起就咪嚟啦

同大陸啲平價團一樣，冇錢又多多要求

如果乾淨無伏
3成抵到爛
但掉來掉去
不了

其實無講錯 而家香港食野價錢 已經歐洲級數
但服務係最世界最閪

所以都係日本

雖然係，但台灣咪一樣有態度差嘅鋪頭

食玩黎講，日本毫無疑問亞洲第一，唔計澳洲

呃遊客到到都有
日本都中過招

佢地一開放大陸人過去買樓，就膈我地一樣

伏到仆街，窄、迫、貴、污、殘、西，
夠未？

一單還一單⋯ 台灣收入物價低係事實 但香港野食垃圾同埋普遍性價比低都係事實

叫台灣人去日本啦
日本一定平過香港 仲去得開心啲

蟹點掉黎掉去呀?
你煮過嘢食未?
蟹一掉就甩腳唔值錢，一死就臭幾條街都聞到，無可能賣
你食開啲低質蟹究竟有幾差，不如形容下?

同我地一樣

Super

澳洲食西餐fine dine真係高質

主題公園入面唔係冇可能

討厭還討厭，台仔最後咪又係死死氣再嚟香港
你荒佢地有錢去日本咩

上次我去曼谷，
個台仔拖住條女連問間夜市舖仔
仲有無菠蘿味既英文都唔識
幫完佢多謝都無句
可能柒得滯掛
台灣最美的風景 .......
想笑撚死我咩

駁唔到啦，好多香港人都係咁諗

又回帶

佢地2地已經成日有交流 黎香港唔知為乜

太興

支那20蚊有自助餐添
淨係睇價錢有撚意思，要睇埋個個地方發展程度同生活指數

冇錢黎香港緊係食屎
香港邊有窮遊呢回事

台灣人咪又係食開劣食

台狗既人仔來香港住公屋都話貴架啦

但啲嘢食差呢 有海景都冇意思

// 本港09年至14年就已有80宗NDM個案，單是2015年就已佔44宗，整體有10人死亡，一人證實死於NDM。//

香港人食入口蟹死亡比例其高
基本上香港蟹類貿易公司都是水平欠奉的
不用親身體驗

係
香港啲茶記
成個menu 幾廿樣野，冇樣整得好食
坐又唔舒服，埋單都夠膽死收你$50up

食蠔都夠本哈哈，Glenelg beach 睇日落食蠔

香港勁左全世界既野食都有，仲要似樣
問題就係貴
睇你講錢定講方便囉

發覺原來上面好多中國人都接受唔到批評!

但事實上香港物價係貴

新加坡咪仲貴
btw香港出街食飯真係好撚貴
已經成年都係帶飯
同埋一個月頂多2次同屋企人出街食晚飯

公道d講句 你拎台灣物價黎比除左大陸二三線城市非洲印度馬來西亞果d 台狗去邊撚到都貴嫁啦 你唔屌英國食餐飯10幾gbp一日人工都唔夠比呀

岩呀！好貴架
唔好撚再黎香港

反而我去過一次，真係冇咩興趣去台灣，去日本好過

機程話就話短左，其實用嘅時間差唔多

物價係平，不過行街個時好似行緊澳門咁，重要聽到班男人用台語，講野講到成個基佬咁，真係頂唔順

台仔夜市咪又係得個平字
咪又係黑心食品
野飲又塑化劑
如果香港係中國人咁台灣都一樣係

似條撚
淨係拉面已經同日本爭幾億光年

所以冇乜人去新加坡旅行 東南亞嘅話正常去泰國馬拉越南啦

所以新加坡政府咪要俾錢youtuber拍片之外仲要拍踩港片
去新加坡旅行都on9

香港根本就係垃圾

你同日本比
你咪係大陸台灣東南亞搵碗似樣既拉面囉
有錢都要食屎

屌台灣啲早餐店大把用合成肉，地溝油
平又點吖
叫我去食 不了
繁體支那

人地就算係劣食但都係劣價
呢到係貴價劣食

呀哥 香港啲NDM case多數係外地帶入喎，你係咪搞錯左啲嘢?
要反港都唔係搵依啲黎講

但香港人工唔似歐美國家

其實50蚊食個飯真係好貴喎

咁果邊物價係低
人工都低
你唔話杜拜d貴

咁唔通叫台灣遊客黎香港食日本蟹
唔好去日本食日本蟹咩

呢種新加坡式宣傳手法真係人唔笑狗都吠

同意

有啲又難食又貴
人又特別西

通常兒台仔都好唔鍾意香港
但係反而韓國人就非常鍾意香港
利申 反韓

你不如又喺日本買碗雲吞黎比較下呢?
香港講真啲拉麵已經係合格，貴係另一件事

入口蟹

第一日上child登咩
樓上駁唔到就攞其他嘢講笑人人工低
事實香港食嘢貴，啲人態度閪

得22k去邊都死啦

台仔22K邊敢去歐洲消費

又黎搞分化

咁人地以一個消費者去比較香港同日本, 咁香港食物價錢, 質素同服務又真係比日本差好多喎, 而且香港人西面你唔係唔覺呀!

屌，真係牛皮燈籠
香港以我印象係有因為食蟹中招，不過係生食呀仆街

咁係事實黎

其實日本都好鍾意香港

有d重好鍾意食tam仔

R晒頭

多謝張國榮喇

人地講事實都可以屌返人
雖然我唔鍾意去台灣 但人地至少人工同物價成正比
香港就

根本班小朋友同大陸仔係冇分別, 全撚部都係玻璃心!

Why not both?

笑到噴飯

真係成正比?
啲fresh grad 慘過做狗，同香港好大分別咩

日本人同韓國人其實都好鍾意許留山添

你知唔知北市好多人兩公婆打份工只夠生存
香港衰整公一份婆一份星期六日都可以豪下一年去兩次日本

其實十年前去茶記食個飯都係20幾到 十年間升左成倍 仲要你份人工根本冇乜點加

好簡單之嗎
就好似有個連登仔搵得嗰10k
去東京旅行
返到嚟上連登開post 話日本食嘢好貴
估吓有咩回覆？
咪多數都係笑鳩佢窮唔好出去丟架

係台仔班繁體支那先會係ptt咁樣圍爐取暖

用台灣同香港一餐平民晩餐比較吓咪知

直播呢樣野其實都係台灣有先

呢個聽人講過
因為日本本身好似冇芒果，所以要黎香港先有

唔明白

點解會黎

咁人地真係以一個旅客做出發點去做比較, 即係攞同一筆錢去旅行, 香港食物又真係又貴又難食喎, 而且香港人西口西面唔係唔認呀, 根本同台灣人工物價冇關, 上面班小學雞真係..........

同班蝗蟲都係講國語
應該係誤傷

根本好多連登仔都冇搭過飛機，連深圳河都冇跨越過，就成日打飛機自誇香港幾撚好周邊地方幾撚差

香港物價不嬲離晒地

講價錢，台灣食野平好多
講質素，日本食野好食好多

都唔明點解仲有人黎香港旅行

但可以去新北桃園基隆住同生活呀
去返台北市中心亦好快

台北d租都差不多同香港一樣咁貴
係呀 台中台南果d咪成正比 不過佢地自己d 19大學生都唔係果到打工 情願上台北搵垃圾工

呢到人工好好高咩
十年前當你fg畢業出黎做幾年人工大約二萬零 茶記廿零蚊碟飯
依家市價又係差唔鳩多 茶記食個飯既價已經多左一倍

台狗人工低 但物價升極都叫有個譜 衰極都無香港咁撚on9

有人回應話台灣人收入低而覺得貴，呢個睇法我又唔覺得有問題喎
而家講緊台灣人去旅行，咁就係台灣人工vs 外國物價，呢個好現實
關玻唔玻璃心有乜關係?

的確係垃圾，有錢神早移民啦

講事實姐，連登仔唔使玻璃心

有d傻仔以為台北好易住

大家咁話喇台狗

台南仲要多黑工，得24K咋

日本係有芒果架, 你google"太陽芒果"啦!

香港計返稅率，購買力，唔覺同物價有幾大差距。係香港食飯，好多年無睇過價錢食，想食咩就食咩。大家都係普通打工仔。

去到澳洲就真係要睇餐牌叫啦，人地物價真心高。明顯我唔係澳洲物價個消費力等級，但係香港消費卓卓有餘囉。

當然，廢青不在討論範圍內

搏唔到..

台北一樣貴

我識幾個台灣妹
佢地都話台灣人又窮又拜金，台灣妹可以因為你唔送聖誕禮物或者復活節禮物然後暗串你幾年都唔停手，男女拍拖十年可以因為一年無送禮物就分手告上法庭屈非禮
所以佢地去旅行要求既野一定要最好，因為未必有第二次

新北 租都好貴

唔好賴晒租金，有另一個原因嘅，就係香港完全零天然資源，近乎冇農業，所有糧食嘢都依賴入口，完全冇本土糧食制衡個市場，出口商唔狼死啲都對唔住自己

尤其收檔嗰陣，d碗碟一兜兜排住隊嚟

屌, 最叻咪飲喜茶

請問幾錢

鍵國撚： 香港世界第一
話香港有野唔好= on9

正常呀 香港係比有錢人住 窮撚香港人同台狗邊住得到

日韓遊客對香港茶樓食點心普遍都好評
反而係麥文記遇過一個韓國女人就唔太鍾意雲吞麵
anyway, 講討厭香港，排第一幾時都係香港人先啦，幾時到台灣人呀

台妹拜金就不嬲
特別唔係北市出生果d

呢個唔係常識黎咩

有平有貴, 想知自己google啦屌

希望班支那人都有咁ge覺悟

另外三間我覺, 蓮香樓我唔覺, 可能係有啲懷舊點心我鐘意

澳洲日常食飯貴過香港，fine dine 平過香港

新北睇你住邊，唔近捷運站果啲大把得黎揀，果啲租唔會好貴
其實假設大家都要出去租地方住(400呎)，台灣30k (7.5k HKD)扣晒生活支出同香港(15k HKD)比其實淨返嘅錢唔會差好遠

台灣人去日本就好似香港人去台灣咁, 話飛就飛, 其實個重點係日本嘢貴得黎好好食, 香港嘢貴得黎又難食先比人屌

班人去日本會試講日文,去韓國會講韓文,去泰國講泰文
真係溝通唔到就用英文
但嚟到香港又唔講廣東話英文,淨係會用自己語言
然後屌鳩人話睇唔起你講國話
好老實講,旅遊城市嚟講香港點都未算係最貴啦
韓日歐美飲食都唔會比香港平啦
態度差就真嘅,無論對本地人定遊客都係咁

其實架妹都一樣係出名拜金 為左追名牌可以去得好盡
跟本全世界都差唔多 好似支那越南通通都係講錢唔講感情
唔拜金既女本身就難求 呢個現實請早日接受

事實, 香港野係真係差
D人態度, 性價比, 野食味道, 食材.
整體水平係真係差.

你要比到起碼人頭200蚊起, 先叫做有水準.
真係去食D出名既中菜, 食府更加係再貴.
香港事實真係逼, 多人, 唔好行, 撞來撞去.
假期出去D商場多人到.....你想同條女入去買支lipstick 都撞開一堆人要...

不過唔少大陸同台灣既人, 來完香港好多評價係
唔好玩,冇咩特別, 住間房又差,野食又貴唔好食.
香港呢個地方, 生活係度既人自然知我上面講既野
但係你來得旅遊, 比得起錢香港絕對唔會失禮你, 失望你.
香港始終係國際大都會, 要fancy restaurant , hotels 咩都有.
你話你收入唔夠一定水準, 人均來玩3-4日預番萬幾蚊二萬蚊.包埋買少少野食手信. 你好難玩得開心.
佢地講既係一面既story,但係另一面都要問真D, 佢地係來點玩法.
等於我去大陸台灣都唔會住賓館啦? 但係來HK玩既大陸台灣人, 有幾多係住D 持牌旅館勁撚細?

係酒店返工見到嘅台灣人仲多過鬼佬同支那人
佢哋自己戇居貪個名跟足旅遊書去咩蘭x園 翠X 廟街大排檔呢啲劏客地方食飯邊個耐得佢何

royal級 你買唔到架

其實好好奇台仔人工點去佢地最愛既日本消費

大陸同台灣兩岸一家親
話最憎香港偏偏就最想嚟香港生活定居

樓上有人話去台灣不如去日本好過
其實台灣人應該都係咁諗
去香港不如去日本

架台韓都係傳統婚後財政交比老婆

反而支那唔會

講真, 而家真係好撚唔掂既大陸人或者真係好超卓既大陸人先會恨過來
好極致
前者想要福利
後者想要既係資產保障

香港係垃圾 不過輪唔到台狗踩

根本就係出發點問題，台仔為屌而屌。
如果香港咁垃圾，就唔會keep住咁多遊客。
只不過，對唔住，香港既target customers 唔係23k月入既窮遊客。(當然有人窮遊玩得開心，無問題既)

自己黎玩，錯expectation, 以為渣住幾千蚊，可以開開心心玩幾日，又要體驗到世界一線城市生活。點知，做唔到，失望，屌人啲野貴，唔值 真人煩過大陸閪。

小弟都成日去台灣玩，去綠島潛水，但我唔會屌台灣啲野cheap, 窮鄉下，因為我係expected 玩呢啲野

所以結論，無出過城係度叫春，出到過打飛機茶漬飯好世界最好食

佢比到 但架仔唔會比垃圾食物同服務比人地...

exact7ly

你放心 係大陸生活嘅人個個都想走 香港對於佢哋嚟講係跳板 無辦法走去歐美咪嚟香港先

咪玩，澳門去邊區都無嘢好食架啦

支那所有人都想要香港身分證
因為幼兒教育同醫療始終都高一級
而且要出國都易d

係講搵錢大陸唔會輸香港

香港97 起已經係中國一部份
台灣仲嘈緊主權
你話將來都係大陸收返 可能係
但香港已經收左20 幾年
係一家親都係香港先

企開d啦澳門

就快連用廣東話冇喇

韓國人以前有段日子係流行過香港文化
無論音樂 電影定飲食
好似發哥咁係個邊都好有名氣 仲因為佢捐晒副身家出黎而極欣賞佢

呢一切表面接觸令佢地對香港有種幻想
事實我相熟既南泡友人都係認為香港好多野都好方便 但人太多車太多 旅行就ok 但唔太想住係到

香港除咗個夜景
同埋以前果種中西匯集嘅文化氣息
根本唔知有咩好嚟旅遊

但淨返d錢 出到去用 差好遠

岩，我自己都覺得係

台灣智商係咁上下

如果香港同台灣比服務態度, 台灣都KO香港啦, 有冇人唔認同?

其實我覺得香港旅遊品質出問題，同太多遊客有直接關係
自由行開始之後，根本好多有特色既食肆或者小店都執咗，而租金飊升造成週圍都係連鎖。
食肆唔駛點理出品水準，服務同環境都唔需要好，反正無回頭客都有另一批新客嚟幫襯。而且，唔少大陸遊客又係難頂，從業員聽到講普通話既都好難唔黑面，就算唔黑面日日做到癲都好難好心情。
講真，超級多大陸人係住係d好細好細既賓館，有d真係一個房加共用洗手間。
不過，同意你既講法，要問真d佢哋點玩。好多台灣人去香港都係去油尖旺加中上環呢d大路地方，好難覺得好玩....

嗱，不如你又講兩間出黎指教下
我由街邊去到去米芝蓮都試過，平心而論水準真係爭啲

係講佢哋個死人格好似
以前識台狗又話香港好差 之後咪又係度問香港有咩食有咩玩想拎電話 心諗死開啲啦

咁香港都有唔少人跟足旅遊書去旅行啦, 如果唔係點解香港圖書館旅遊書會係借出No.1啫!

台北人工fg而家平均最少都30k,
即係$7500,
出去租屋住3k (~300呎)
交通最多500
3餐 100*30 (3000)
每個月存到1000 HKD

香港人fg 12k
租100呎套房 7k
交通500
3餐屋企煮150*30 (4500)
每個月存0 HKD

你出得起錢 香港都冇乜垃圾服務

食野真係好撚貴 60蚊一餐走唔甩

大陸憤青乜都話大陸第一= 玻璃心 on9
連登話香港乜都第一= 合理 事實

香港地乜成本都貴 香港人都係咁講 五十幾蚊碟飯 四十蚊都係舖租 去遊客區俾人劏就梗㗎啦
加上台灣人丁屎咁多人工 去亞洲發達地區 邊到都貴啦 想平既去東南亞算啦

鐵一般事實
香港個政府唔做野壓左d租金
咁班仆街未今一兩年就加一次租，再加上鋪頭又會加多少少，未做成今日局面
服務差係多得班支那狗種慣曬，班垃圾sales就會覺得你入得黎就必需要買一件野咁態度，問多兩句就你自己睇，香港搞成咁多謝支那

3k 算平
不過係咁上下
但香港唔一定個個自己交哂成份租
台灣 如果離開屋企去北市做野 就一定要自己交

屋企煮150一日

出街食都唔洗150啦

可能佢食開貴野

香港唔夠台灣個d野難食喎
同埋我覺得你只要捨得洗錢 香港都有好多好野你食
貴價劣食係部分連鎖&旅遊區d濕鳩小店姐
相反台灣人本身口味就係咁劣 你比幾多錢都係一樣
尤其係個d夜市 根本無一樣野真係吸引
又樣樣落重味精

樓主係5毛
特登開post引戰
千其唔好比5毛分化到港台關係

香港一年接待既遊客5000萬一次
呢個數係日本全國一年接待既數目......
本地人都頂唔順，唔好話其他地區既遊客

係啱呀
返個大陸都好態度過香港

咁台灣好多小台服務都好好喎, 我本身唔識國語, 有次去台南一間7-11問路, 佢地好努力咁用英文教我, 一個唔識就搵晒成間鋪嘅人一齊幫我, 你試吓響香港7仔, 佢地唔一個side kick踢你出去!

但其實30k 係講緊食物鏈底層
白領人工冇香港咁高，但都有8千幾9千港紙
如果做IT fg 全部1皮港紙up
相對當地物價，其實香港唯一贏嘅係可以住屋企
但如果台仔本身係台北人，咁佢其實可以講係好好洗

佢地d早餐店真係得啖笑
乜鳩蛋餅台灣人都當美食 食落成口油 極難食
咁都可以當早餐

打多咗，應該係出去食

你講左個重點 跟本自由行唔係幫助香港
只係將香港既遊客來源 由重質變成重量
就算幫都只係幫到班連鎖店 藥房 酒店業
然後形成左過份依賴既問題

事實香港既問題就係太多人 偏偏政府就諗盡辦法塞一堆人落黎
將人太多 交通高載 消費太高 小店減少呢d問題繼續惡化落去 試問其他國籍既遊客點會享受
你香港人自己放假都頂唔盡要出國去吸新鮮空氣 更加唔好講外人唔想黎（除左支那）

香港人加油
一定發揚依份核心價值俾鄰國人睇

咁佢地對唔識的旅客係幾nice

清邊頭食
好貴下

狗飯
垃圾醃菜/蛋
再加塊合成肉
難講d講句，我去香港d舊區街市買盒兩餸/燒味飯都好食過台灣d垃圾便當
起碼入得下口嘅台灣便當已經係7仔/fm
自助餐果d真係狗都唔屌

你要知道佢地咁撚興食呢類食物嘅原因就係窮，同以前嘅泡菜國係一撚樣
窮就冇錢整新鮮野，唯有主打醃菜/滷anything/炸anything

主要睇咩工啦
香港IT FG 都20k
但果班讀野雞然後去北市搵工的
一定唔太高人工

口味問題

好重口味

好甜好咸好油，重點係甜得黎假
日本都甜，不過冇台灣個d咁假

其實香港係租金貴姐
賺萬幾蚊食個飯50 60蚊又唔算好貴姐

其實大部分城市
都係富人天堂
窮撚真係只可以住鄉下地方

最好少啲人黎

仲有一樣嘢係如果結婚
香港住得下人嘅租都要12k
2個人搵30k 每個月冇咗12k, 即係得返18k

台灣租好少少~4k
2個人搵18k，都仲有14k

當然香港繼續升職升落去收入會高過台灣唔少
但如果用2x 歲呢個range 去計，2邊其實唔會差好遠

洗腎率世界第一

香港IT FG 20k 吹大d

真 香港有錢一樣天堂
台北有錢亦都天堂

新界夜晚食垃圾茶記都5x 啦
lunch 喺商業區食都要5x
早餐平少少但放假出去同fd 食飯條數咪又喺到

Pccw 今年都17k
20k有幾出奇

因為旅發局追求既係旅遊訪港人次，而唔係每位遊客既人均消費金額。
細個嗰時，尖沙咀係好多鬼佬鬼婆，而家都係大叔大媽同行李喼，一大堆商場、藥房同名牌店就係向大財團、舖主、連鎖公司同店舖投資者輸送利益。
今日睇經濟日報講土瓜灣多人惹起民怨，佢哋既社評竟然係話政府應該要考慮點擴容。作為為商界利益發聲既經濟日報既評論，反映咗既得利益團體係希望再推高遊客人數，成個政府既旅遊政策都係走火入魔...

佢地咁窮既

台北一碗暪著爹都性價比高過香港果d

老老實實, 自己地方食物質素差服務態度又唔好，仲要屌人地窮撚冇資格批評，我究竟係唔係上緊大陸討論區？

台灣好食好住
突登黎香港食屎
又要比港蝗閪 犯賤

不過d 台妹會同冇錢人結婚
多數都係唔小心大肚

咁台灣90% 大學學歷，你要比應該用中五 / DSE. fg 個價黎比
我之前喺台灣做IT，我見fg 開到45k 台紙 ＋18個月糧 + bonus

屌你 你搵個別做例子 醒的去美國，新加坡tim 平均先個16k到... 吹到個個搵20k 依行好好咩

我份人工係佢地10倍都覺得香港貴同垃圾

台仔不嬲窮遊盛行
香港點岩佢地玩
上網d blog專教窮遊，去泰國都要搭巴士咁
香港人個個去到隨程程都的士啦
香港根本就冇窮遊
除非你好似重慶大廈d流浪鬼佬咁

鬼叫你講支那話

我油尖旺都係4x

Lunch 真係冇得揀

每個地方都有服務態度唔好
食物 你俾得起錢 香港唔會有差
可能未叫最好咁解

因為同支那種講嘅語言差唔多咪比人閪囉
你講英文即刻服務好好多

華人既思考模式就係咁 當出現比較時唔係拎大家好個方面出黎討論
而係挖盡所有唔好個方面出黎踩

服務態度依點都要駁
未出過香港？

連登仔有咩唔屌 一定唔係自己問題 係人地問題人地廢

我試過有大陸仔問我路 我以為係台灣人答左佢 同埋都幾有禮貌 點知問佢佢話係廈門黎

多過公價 3k 唔太過別者

惗起萎萎

Errrr

讚成

都係果句啦 態度 base on 你食梗幾錢的野

香港人都係同大陸人一樣玻璃心

最好講港式英文 有親切感啲添

比狗住

其實台撚都係一樣

餐餐食成千銀先態度ok 港奴哪有錢

真
你講其他話應該唔會俾香港人西
怪就怪自己個母語同支那一樣

如果真fg 請左 咁真係恭喜哂... 你成績唔係好 冇野比到人睇 寫20k落去HR唔閪你面...

台灣人去歐洲應該屌得仲勁 22K

呢個冇得駁
香港死症，就算3-400/位一樣西

因為支那人9成都唔守規矩
尖沙咀日日都打交咁濟
但係班人去到中環食又好撚乖㗎喎

自己出去望下IT 人工 依二年升左幾多
都話今年最垃圾的pccw 都offer 17k
有人拎到FG 20k offer 好出奇咩

唔係旅遊區就唔貴唔係垃圾?

我都唔明下下吹到咁大 有乜著數

其實我地出到去（由其歐洲）
一樣比人西，多謝贏國

以台狗既人工, 台北狗去台南咪當係去左旅行囉, 何必夾硬黎香港高消費

香港服務業繼續瀨係d客搞到你哋咁啦
根本係你哋唔識尊重人哋同自己身份
面對你哋第一名嘅事實啦

都係嘅
一年俾4億TVB向香港人賣廣告
冇澳門TVB執咗lu

利申：睇有線

香港啲人工咁貴 租又貴
你想啲野食幾平？ 同埋你黎旅行會唔會黎試街市熟食中心 細檔食牛腩米魚蛋麵先 果啲30令蚊左右
當你搵20k hkd一個月 食物呢啲價唔算好貴吧

掉返轉你係得 9000港紙一個月既話我都唔捨得出去食啦
至於食物質素 日本真係一分錢一分貨 但老實講唔平
不過同一個價錢質素好過香港 可能佢地放入食物既成本高過香港啦

態度唔洗講 香港人係mean 你黎之前應該都知

其實overload都有影響

你去日本d旅遊區忙到仆街嘅，同去d冷門d冇咩遊客嘅

個伙計都唔同樣啦

依家IT係咁高人工
係事實

雖然香港人捨得洗錢普遍多過台灣人
但都無咩本錢去恥笑人 多得有班幫唔落既香港人出去搞事

1.垃圾mk去台灣租屋唔比錢搞到變狗竇最後走佬 同類都好幾單
2.前幾年最出名三條港女去上引偷海鮮去廁所嘆鮑魚
3.有個男人係台灣炒壞左架車 碌左卡賠錢返香港取消交易 最後走數
4. 一家去日本機場霸左個育嬰室瞓覺
5. 曾志偉港人互炒都唔係第一次 年頭九州先有一單

周街講

去中環嗰班都唔係尖沙咀嗰班

香港係貴 但質素點都好過台灣啦...台灣仲衰過大陸

不過台灣賣日本嘢比香港貴

咁同香港本身適唔適合人黎玩有咩關係

3月嘅事宜家先講
Nmplus

咁你夠拎香港人出到去程程的士去比較人地窮西喇

先唔好講台灣個班人食開屎
佢地去歐洲, 尤其瑞士個D更加貴既地方, 又唔會好似而家咁樣屌, 仲會自己準備杯麵
點解去香港又唔會

台灣野食真心同香港無得比

一碟普通的碟頭飯/三寶飯要4-600台幣

響台灣做過陣野，佢地D 午餐便當高質到一個點

香港港島區成50蚊仲要單餸冇湯

斃在香港係咪旅遊區都咁閪呢

算啦巴打
就同比負皮我果幾隻崇台狗一樣，根本唔撚知台灣人d普遍消費能力
下下話台灣人入Costco掃牛扒，點知原來係住緊大安、天母、信義呢d area
有d甚至連台灣都未長住過就跟風鳩up

午餐算高質
便當就咪搞

太興 食狗飯差唔多啦

台灣嘢食睇你識唔識得搵黎食
台灣啲西餐屌打晒香港果堆，真心高質唔貴環境好

佢地嚟香港其中一樣就係為食野，你叫佢地準備杯麵

應該翠華太興呢2間啦
我識啲台灣人黎香港都係食佢地

太多打手
無幾多遊客會搵到local啲嘅餐廳

巴打你究竟識唔識食，台灣西餐公認垃圾
環境好服務佳係真既，但餐飯唔得呢
三百台到幾千台都食過，啲廚真係無煮西餐既概念
最簡單啲sauce真係九唔撚搭八

香港真係食垃都50-60蚊，同一款垃圾夜晚食差唔多100
但好似爭鮮呢d垃圾都會有人排長龍，好奇怪

正如香港人頭幾次去台灣咪又係去食永康牛肉麵
買手信咪又係維格
但其實台灣人好少食呢啲

講真你試下帶佢地食啲我地覺得好食既嘢，佢地會話唔好食。

根本佢地就係唔識食

台灣嘅義大利麵同牛扒唔差架喎

d on9旅客識鬼搵我地local人野食
去遊客區食實markup幾十%, 仲要佢地去埋旅遊書鱔稿介紹個堆連鎖店

同日本朋友喺上環一間好似都出名嘅燒味食飯，個侍應阿叔一路做一路屌曬老母 之前教過佢地香港粗口聽到都問做乜條友返工係咁講粗口

太好喇 最好唔好再有遊客黎

嘩屌，最垃圾就係意粉，估唔到你竟然講依樣
扒就另一件事，佢地好少用高級扒，廚師幾有板斧都無辦法，何況手勢唔好

大陸出世嘅人去台灣好似幾麻煩，要早好多申請入台證。香港出世就可以落地簽證，所以一向都有好多香港人去台灣旅行。

搞分化嗰d五毛有冇去過台灣食人哋地道嘢，睇吓人哋對旅客嘅服務態度

台灣仔向來都係唔識食嘅俵俵者同埋劣食磁石，你睇下果啲台仔旅遊BLOG就知，佢地中伏嘅機會好高，又比較少冒險搵當地嘅嘢食，反而就成日睇旅遊書，係中文果隻。結果咪又貴又難食囉。

唔止香港，佢地歐洲美國澳洲一樣瘋狂中伏的。

香港根本食物質素去哂租到

根本唔係食野係幫人食租

不嬲都話佢地態度好，慘在嘢食閪呢

義大利麵呢間唔差

扒我食開教父牛扒，香港要呢個質素應該唔平

台灣又老又窮，真係去過一次就算

台灣只覺得鐵板燒係okay
其他普通
俾得起錢 香港d野好食d

廿五號個日我去豉油街吉野家食飯，前面有兩個女人講國語，其中一個識少少廣東話，但我聽口音都分唔到佢地係台灣定深圳廣州。

其中一個女人嗌凍奶茶，個收銀問佢要冰奶茶定凍奶茶﹐冰(鎮)奶茶+6蚊 凍奶茶+2蚊，問到個兩個女人一頭問號糾纏咗2, 3分鐘左右。結果個收銀頂唔住屌鳩佢地：「我同你地講咗6次啦，冰奶茶+6蚊 凍奶茶+2蚊呀！」
我心諗其實你地改個名改到咁撚衰，佢地唔明都唔出奇，咪求鳩其俾個凍奶茶佢囉，賺個4蚊又唔係你袋，做乜鳩？

真心唔覺

台灣夜市有8成嘅嘢係煎炸嘢，全部味精重又咸。
香港除咗龍津呢間垃圾外，其餘嗰啲都叫ok嘅

（龍津真係好好好好好難食）

龍津狗食
台灣夜市用黎行ok, 唔會當正餐

依間意粉無食過，可以聽你講試下
但見佢啲圖我都開始有啲擔心，tiramisu啲lady finger去左邊

迪迪尼都係8、90蚊一個飯，都無400-600台仔

屌香港食物貴
冇人迫你食貴野
香港一定可以窮遊
可以平有平玩
但你班台仔窮就米撚出國啦

即係我覺得6x 港紙佢比得到呢個質素我收貨，佢又唔係收你幾舊水
幾十蚊喺香港真心冇一間西餐食得落口

唔好講香港D野價錢合唔合理先
點解外國D野貴佢地就接受
香港D野貴佢地就要係咁屌?

發窮惡

嗰陣連燈成日吹奏架

未去過日本

因為佢地覺得都係中菜做乜要收咁貴
西餐佢地少食, 以為一定係貴嘢

我去過歐洲日本
真心覺得香港9成茶記係貼錢買難受
仲有果一成係好local 果啲up dup 高質茶記

樓上都有人吹奏台灣既意粉啦
去到歐洲咪又係食意粉, 唔見佢地屌晒老母

台灣狗咁窮就乜都覺得貴架啦 香港叫貴？倫敦食個burger king都7，80啦，瑞士法國仲貴啦

佢地去遊客區
遊客區一定貴
好似ocean park個叉飯都$100到

好似台灣d cheap cheap滷肉飯
我地唔識揀都可能做傻仔

咁依啲又平均消費問題
香港二百蚊好食正宗有sense既意粉真係一啲都唔難搵，對返咪就係台灣既六七十

但台灣我到七八百一個意粉都係垃圾，一味就堆食材
大佬我要食意粉唔係食撈麵，你俾虎蝦松露我都無用，我知貴呀，但個意粉煮到九唔撚搭八有乜用?拎個公仔麵出黎我都無咁嬲。

食慣台灣意粉一定覺得意大利嘅意粉唔好味，仲好貴

利申：食慣意大利意粉

旅遊唔去旅遊區唔通去土瓜灣或者你屋企咩

台灣啲意粉學左日本既洋食，真係垃圾黎

去歐美澳除咗貴想食都冇得食。

不過香港係垃圾都係事實，全亞洲排尾2, 好過澳門dd.

台灣遊客嚟講喺亞洲入面算係高質，點都好撚過中國嚟嘅支那閪啦，成車成車嚟到香港頂爛哂市區

香港根本冇野值得嚟旅行，物價貴、野食垃圾，景點又迫又冇特色

日本旅遊世界第一

咁都係個句, 去到歐洲, 食碟意粉, 食個burger都要十幾廿歐, 佢地又會接受, 唔會好似咁樣開POST屌
香港食碟飯一舊水佢地又要屌晒老母

香港人玻璃心覺得人地搵得少發窮惡啫
你地自己問心香港嘅餐廳質素你地自己覺得ok 咩
你喺香港同日本拎80蚊出黎食飯即刻高下立見
人地台灣人去日本多過去香港，一有對比咁都唔屌得咩

香港係咩都貴，但唔係差到咁瓜？

我成日同人講，新加坡係一個低級版嘅香港。
機票又唔係平，嘢食又唔係平，都係嗰句，我去日本好過啦。

利申：一年因為工作要飛3,4次新加坡

我去咁多次台灣旅行，包括台北、台中、台南都冇中過伏喎！個性價比香港絕對做唔到，或者係我做足功課啩！

同d台灣人傾計
佢地都會客氣咁講會搵時間黎下香港

我都會好正經同佢講唔好

香港係有好多收得貴又唔OK
但外國一樣大撚把收得好貴又唔OK
你睇英國個D貴撚到仆街咪又係食屎, 但佢地又唔會開POST屌英國貴

都唔知香港有咩好黎

台灣既人工去東南亞/大陸先叫夠洗

我去做嘢你去旅行，你覺得我去得多定你去得多?

支那狗點會放過香港

同埋我係開公司數你係洗自己錢，你覺得你捨得洗定我捨得洗

你又知佢地冇...
去英國食屎呢樣嘢無論喺香港定台灣都唔係新聞黎
我識啲台灣人去完瑞士屌晒鬼，但同樣香港人一樣屌晒鬼

啲鋪一聽到普通話就西你面啦

香港野食台灣都唔係完全無
佢地無諗過去到當地反而仲貴d

即係我地食日本野咁
同樣價錢, 係日本食一定好過香港

唔好有人唔同意台仔既講法就話人玻璃心
香港亦有唔少OK既餐廳，就好似你覺得台灣既西餐OK咪一樣俾人話
識唔少台灣人去嚐囍坤記食煲仔飯，一樣都話好好食。去一樂食燒鵝飯，食到停唔到口，呢幾間餐廳咪又係喺唔少港人眼中係名過其實。
食物貴唔貴，唔駛睇食客既收入咩，唔好太離地好喎

的確係 係香港有時見到服務好小小都覺得驚訝

香港的確有D係唔值得咁貴, 近近地日本、台灣就有差唔多又質素好過香港好多既野食做對比
主要都係地產霸權問題, 之前有統計全香港人既收入70-80%落番去地產商/ 業主手上
政府無打壓不得止甚至係擁護呢樣野

台灣食嘢貴香港係事實，但香港人工高過台仔人工好多喎。

你睇佢地D旅遊BLOG啦, 佢地最多會講覺得貴, 但唔會好似屌香港咁屌歐洲貴

喺亞洲要旅行，講真點都係得日本最抵去
物價就連東京嚟講都比香港合理
景點全日本一大堆數唔哂等住
自然景色唔使講
野食唔使講
地鐵方便旅行程度日本認第二邊個敢認第一？

人工都加咗好多，但絕對無一倍啫

20年前去日本覺得啲嘢貴到仆街，而家覺得好撚平（不過日本近乎零通脹，人地大corp加人工0.5%係上報紙頭版 ）

歐洲好多地方平過香港
香港人工講緊高過英國

掃街呢d嘢又唔係間間食，不過喺香港同大陸我就唔敢掃街喇！人哋台灣嘅夜市規劃得好好，起碼遊客有個集中搵地道嘢食嘅地方，香港之前想搞，但都未有聲氣！

呢個我又唔同意喎
你講交通方便就一定係香港

班台狗窮啫

人地物價平均都貴
就算當地人買野都係貴

不過日本地鐵真係一個唔少既開支
好多人去個時都唔覺有呢個問題

所以我都唔明點解啲人要嚟香港旅行，除左景色靚真係冇咩誘因架啦

咁香港人工高過英國
但英國出街食野貴過香港
佢地又唔屌?

我唔係幫台仔講嘢
但次次去到旺角要諗食咩真係諗到頭都大埋
即係我地自己香港人唔係下下要食最出名果啲
但伏嘢實在太多
所以我好認同佢講食物貴 又難食 態度差

翠華食個碟頭飯加奶油豬要一舊水
我去日本食拉麵又係一舊水
以遊客角度黎睇我真心幫唔落
以香港人角度睇就會覺得佢地on9 用一舊水食垃圾

英國嘢邊忽貴過香港
搵人答佢

以前香港大笪地就係類似既嘢，不過後來無咗
近十幾廿年，香港政府既政策係對小販或者牌檔唔友善
呢d閪嘢香港人只有硬受

你都幾搞笑，工作性質去多d食多d食嘅嘢一定好食d，貴d嘅嘢食一定好食d？

唐人街茶記貴過香港

ps. 我覺得唐人街啲茶記高質過香港大部份

睇你點計啦
以一線地市區計都仲有既

但去旅遊
無人會全程留係d一線地市區呱

淨係識得食鏞記嗰啲就梗係啦

去咁高質素嘅國家旅行
我自己就點都會認真安排行程
日本一都兩府旅行嚟講
計數計盡d唔同公司嘅地鐵pass
始終日本地鐵咁方便
有得必有失，交通洗費就真係唔細

我意思係屌香港食物貴既同時, 點解唔會好似屌香港咁屌其他地方食物貴

唔好講兩句就起鋼

我意思話我唔介意亂洗錢去試，唔好食我食一啖就起身走
唔係話貴就好
同埋，你係做功課，我直情係本地人帶路，嗰邊有客有同事架嘛

城市區

澳門是咪啲老師傅死哂
差咗好多

外勞又佔好大比例
同香港新移民一樣鳩煮
地方細冇清泉冇得避冇啖好食

最可悲係連香港本地人都認同唔反對

朗豪坊對面小食檔

計返遊客區, 英國食野都唔貴?
而家佢地黎香港都係食遊客區野
鬼唔知英國都有平野食, 咁香港都有平野食啦

個撚個中蟈蝗都係咁諗但仍然個撚個一車車咁走落黎

唔係講緊交通方便
係講緊係地鐵方便旅行嘅程度
旅行最緊要玩盡多個景點
日本鐵路網贏撚哂
香港？
就係景點呢個前提已經輸10000條街

十年前FG邊有20k。。。。
我2009grad （不過海嘯 ）我嗰陣得8k咋（渣打請teller 5.5k）
HSBC招聘出12K有成1000人去排隊（我有份，仲比tvb訪問 ）

FG人工係有最低工資先扯高晒（面家點都有15k）而物價都係嗰陣扯得更高

我好記得，嗰陣大家樂一個焗豬連嘢飲先34，35到。

香港人去其他地方旅行從來唔睇旅遊書
但其他人黎香港玩連research 都做唔好
怪邊個

講真，唔好去旺角喇
遊客多又路窄，好難有好嘢食
我自己係香港搵食一定避遊客區
態度差我同意，難食係遊客區走唔甩，食物貴唔貴就睇咩國家既人
油尖旺老銅太多專做遊客既hea食店，係呢d地區以外其實仲有唔少好嘢少人知姐

睇台仔啲blog邊有錢去遊客區
最多揀一兩間名店
其餘時間都係揀垃圾食

而家fg 14-6k 到啦 唔係講野雞大學
果陣一個飯28 蚊到

屌你呢個飯咁核突 免費都唔食啦

我去中環水記食牛腩麵，50蚊都唔駛，好食又傳統
當然你要求十分好既環境就搵其他
問題係有幾多人去過?
根本好多香港人成日覺得自己'好心'叫外地朋友唔好嚟，但實際上平時又有幾有心去發掘下香港既嘢食呀

你有無睇架
佢地去外國係去遊客區, 但唔撚食野, 自己帶杯麵/去超市買野煮架

香港最愛j人工。。

喺wor
sor...去咗門口影相唔等如食咗

你去tripadvisor睇下班外國人點講香港地鐵去香港九龍幾方便先啦

支那人

香港交通唔方便都覺得出

巴打幾時整個blog比班台仔學野

點會呀...大把鬼佬鍾意黎香港旅行同行山就係覺得好撚方便...

去旅行都食呢啲會否太委屈自己
唔係唔認同台灣嘢平
但應該相同支出條件有更好選擇

簡簡單單想食串好味嘅真魚肉燒賣我都唔知去邊度搵

Fg後做過幾年 唔係指啱啱FG
我當年都係銀行仔 畢左業細行做左兩三年約萬中
20k呢個數已經係我拉高左 用專科級別既黎比較
你都知連登仔郁下就鍾意串人窮 唔預鬆個人工比例 轉頭就會有人話係你自己無本事搵得少 所以先追唔上通賬

無用，佢地食壞左條脷，已經唔太識分辨好唔好食，總之夠惹味濃味就係好
水記台仔肯定覺得無味，紅燒牛肉麵好食好多

我都想知
細個果時就大把

呢樣真 翠華,銀龍 難食份量少同貴 咁垃圾都開到咁多分店

自己識既朋友就直接帶啦
blog既就無咁好既日神，單單避開九龍個幾個旅遊區就中少好多伏啦

銀龍就真垃圾
翠華就粉麵垃圾，其餘都合格，早餐算抵食添

我講緊上面果個

我認同朋友你所講嘅香港地鐵方便
但係就住自己亞洲人喺亞洲旅行嘅觀感
唔需要搵外國人點評論嘅
去某個目的地方便
但係個目的地有冇高質素旅遊景點嘅要素
香港？
香港呢個狗屎地方唔值得去支持佢旅行方面嘅好處

太多鄉下遊客
佢地鄉下一條巷仔
香港人食個飯都大大座商場
覺得唔方便梗係正常

我唔太好魚肉燒賣，鍾意魚蛋
魚蛋我覺得林昌記既炸金蛋都唔錯
不過見到遊客都係食龍津咖喱魚蛋...

香港鐵路網簡單易明，去景點都係行幾分鐘仲想點?

咁你係講緊D景點既質素而唔係交通本身好唔好啦

依個係你既睇法啫，旅客就係覺得方便

台狗咁撚窮去邊度都貴㗎啦

哈 我誤會咗
sorry

死台灣 打唔過啲日本仔
咁撚窮 買唔起我一碗米

老友，睇你對香港已經有一個牢不可破既觀感，始終質素高低涉及主觀判斷，我唔覺香港係狗屎地方，唔太識點傾落去

翠華睇彩數，試過叫炒牛河d牛肉冇味。
太興睇分店，有d勁細嘅舖超難食，都唔知係咪散貨
翠河垃圾就一定。

根本香港就好撚方便, 大部份景點都好易去, 遊客要去唔同景點根本就好簡單
而個景點廢唔廢係另一件事

連所茶記間間都唔同

仲有啲人要踩到自己地方一文不值先心理平衡
講真自己人都唔撐自己地方，咁仲講經咩

好似我地覺得韓狗戇撚鳩，乜嘢都起源韓國，但人地就係靠民族性支持自己民族，從九十年代窮過閪到今有聲有色

而家我已經好少喺街掃魚蛋，口痕想食嗰陣去九龍城買炸魚蛋，淥完再溝魚蛋醬。

唔需要下下踩香港
正如香港人亦唔需要下下踩返台灣
因為跟本各自各都有問題

香港既問題係政府搞出黎 呢到以前並唔係狗屎
交通或者無咁四通八達 但都叫方便
條街同景點無咁多人 更加唔會假日四圍都逼爆
酒店同旅館唔會貴到太離譜 食野買野 消費上亦唔會太高
仲會有好多舊式舖頭 特色小店 好多地方都好有中西文化合𤩹既設計同氣息

只係政府一味配合支那 幾乎全力招待大陸客
自己一手毀左一個本應係旅遊天堂既好地方

香港最仆街其實就係呢啲餐廳，做到紅咗就寸，加價加到傻之餘質素又越黎越差（九記、蘭芳園、一樂、鏞記、翠華絕對係表表者）。

差之餘，啲遊客又一車車照去，搞到佢地根本唔憂做，啲伙記又閪（永樂園、澳牛），因為佢地覺得少你一個會反抗嘅客都無所謂。

結果就一堆貴、侍應閪，但又唔係好食嘅名店。

無計架喎，我估上面大部份餐廳，香港人除咗同外面黎嘅旅客、超熟客（啲侍應會特別照顧嗰隻）去之外，已經根本唔會幫襯，但呢堆餐廳根本就專做遊客生意。

正如龍津，啲小食難食嘅程度直頭係香港小食之恥，咖哩魚蛋、燒賣同食粉無分別、牛雜、豬大腸真係臭嘅。但龍津開撚到每個旺區都有鋪，仲要排隊

大佬呀，遊客食呢啲，梗係覺得服務又西又貴又難食架。

P.s. 廟街一向都劏客，根本無好過。

我自己有睇開唔同國家既人對香港旅遊評論既癖好
每個景點都有人讚有人彈，但係香港公共交通，算係幾一致地受到唔同地方既人讚賞既一項

澳門存在嘅意思係賭
無撚左賭
澳門兩隻字可以此消失
成為珠海市一部分

而家連登個氣氛，貶港係易d呃like。
如果真係無嘢好撐去撐都話叫盲撐，但問題係有時有d地方香港未去到咁差，或者真係好好彩仲保留到好嘢，對貶港講法有異議就俾人話係玻璃心或者打J，其實都幾無奈。
有時我唔太明白，點解有d人係香港人，但係香港似有一種深仇大恨。

巴打去德興魚蛋買?

堆留言又係一班未去過香港既5毛扮台灣人打，所以好失實

第一次食翠華係喺德輔道中嗰間(十幾年前),豬扒包好食到可以講係暫時食過最好食豬扒包 之後食過幾間食翠都食唔返 佢其他食物中過幾次伏列入黑名單
銀龍 員工好似黑社會咁 食物 價錢垃圾中垃圾
燉奶佬我覺得佢嘢食OK

有好食嘅，不過50蚊港幣就幾難買到好食嘅嘢

我唔記得個名，嗰間有手打魚蛋賣。

又唔見佢地去日本又呻貴
香港物價唔係平，但唔算貴囉 係台灣人人工低，唔捨得洗咁多錢

燉奶佬食過兩間d環境都好差
個地好似有膠水咁

講旅遊交通, 香港根本就係好方便, 唔明點解咁都可以踩
一般遊客要去既大路景點都好易去好簡單, 佢認定左香港好撚廢無野好玩根本就無意思, 你覺得廢既話交通再方便都無用架啦

香港除咗紅van同埋黑的係遊客不宜之外，根本上冇得彈

呢個要睇嗰舖個廚師 星期日跑馬日大多數都求撚煮出來 除非師父中馬

講得岩

成日話香港美食之都,但真係UP唔出有咩好食,一街都快餐店
可能高級餐廳我唔識啦,起碼冇咩平價美食

相反台灣是但一間叫隻桶仔雞,人地用新鮮土雞,果種味真係好正
香港?全部都係冷凍貨

我淨食過景隆街嗰間

香港舊時當然唔係依家咁狗屎垃圾
以前嘅風光
女皇下香港嘅亞洲高質素程度僅次於日本
以前日本人視之為出國旅行嘅地義最近都係嚟香港
但係我對旅遊質素嘅評論係對依家嘅香港
香港依家當然係仲有景點同僅餘嘅特色
但同日本相比差距之大不在話下
香港本來嘅質素同特色已經俾中國搞臭哂
而關於地鐵方便旅遊
香港地方細個前提已經俾人講咗無數次
而我想講地鐵呢個論點最主要都係要同景點嘅質素結合
呢個post始終係旅行

無得揀？
應該係金鐘返工喎

利申：好金鐘少少，喺中環返

同意

雞香港真係搞唔掂，禽流感之後都無啖好食

喺瑞士70hkd先買到一份冇乜料嘅垃圾街邊熱狗，唔通又話瑞士食物唔好食

得一萬撚有人幫你洗碗咩
識得d洗碗呀姐都兩三萬一個月
好合理 每日洗成十幾粒鐘wo大佬

中環平心而論lunch唔差喇

咁又唔係，你話假又好、扮嘢都好，喺日本普遍啲侍應都好好笑容。旅遊區忙到嘔血同極冷門區都係。

台灣都幾勁 仲keep到d物價咁低

係呀, 佢地又會接受到, 佢地覺得 "外國就係咁貴", 唔會好似而家屌香港咁屌

行去上環熟食中心好撚平

三萬係包三十日全日，所以多數要自己搵幾個替工
分完俾替工落袋你當萬六七啦

朋友唔好誤會
絕對唔係呃like
而係大家一齊討個論
用狗屎嚟形容香港旅遊質素似乎誇張
一直用日本嚟做比較始終對依家俾中國搞到臭哂嘅香港係唔公平
香港旅行體驗幾差都好
依然係少贏台灣
旅行安全依然比中國同東南亞係好

佢地人工低還人工低啦
香港人啲野食又貴又難食service 又差真係事實
相比起人均收入差唔多既東京就知

咩街邊美食,魚蛋燒賣,腸仔

食翠華就梗係啦

嗰一成要好好珍惜。

不過唔怪得大陸人黎香港會瘋狂去翠華架。。
你去過深圳嘅港式茶記，你就會明咩叫比狗食

台仔意粉啱大陸人：
大件夾抵食，啲料仲多過麵

香港行山囉，睇夜景囉

台灣 = 落後版支那/講支那既菲律賓

服務都算係一大笑話，去過咁多國家都未遇過態度差得過香港嘅侍應

不過單講貴唔貴係冇意思，我覺得台北勁平添，台灣人會唔會咁覺得？ 食有星嘅餐廳隨時仲平過日本添

單指香港食物差真係唔認同，大把名不經傳嘅好餐廳

英國出名劣食之冠
中菜餐廳只要有咕嚕肉就得

嗰陣讀書思響想食雲吞麵，基本上每一次個心路歷程都係：

1.屌，好想食雲吞面
2.仆街上次食完好伏喎
3.唔會嘅，雲吞麵差極有個限度嘅，加上而家呢刻咁想食，比多次機會佢啦
4.去咗食
5.點解雲吞麵可以咁撚難食架，屌

我認我on9，但以上嘅嘢，我讀書嗰陣起碼loop過30次

新移民鳩煮，支那人鳩食，惡性循環。

台北車站地下街有檔野食臭到成條街離遠都聞到
無人投訴架咩

其實正式黎講係倫敦難食，去到country side啲餐廳係比較好食啲

唔撚係掛，菲律賓喺非洲?
印尼呢?

發達地區淨係韓國已經無飲食文化可言

on9 去歐洲食個飯 700 台幣添啦

香港要搞呢啲，實有得搞，但係會影響到地產佬丫嘛。
睇下美食車搞成點

澳門普通平民野一定好食過而家嘅香港，啲舊鋪好多都真材實料，似好耐以前嘅香港

平民野，香港依家真係亞洲美食沙漠第一位

廿蚊台幣?

講緊茶餐廳

平行時空?
依家啲茶仔邊敢多油呀

宜家香港平民野,全部都係加工冰箱野
咩火腿香腸午餐肉,炸魚柳,雞豬牛排
有咩係新鮮

日本拉麵邊洗一舊水，1000yen 左右已經算貴
同樣價錢，香港食嘅質素同日本完全無得比。

菲律賓真係呢 海鮮都可以煮到
正宗柬菜都唔好食 仲尼泊爾嗰堆

條友應該好少去旅行

講真台灣同菲律賓真係好多野都好相似
兩個都係民主國家，但民智低
台灣純種原住民同菲律賓ｄ人簡直一模一樣
兩個都係唔識打扮，好中意著拖鞋出街／返學／返工

香港雲吞麵邊洗五十蚊，五十蚊左右已經算貴
同樣價錢，日本食嘅質素同香港完全無得比。

因為侍應都是大媽

其實呢啲政府應該要管。
放蛇扣分囉，扣夠某個分數就唔比個食物牌比佢。
藥房賣藥材又係，玩兩轉斤呃錢嗰啲都仲間唔中有例子。

而家乜世代丫，點解唔搞掂啲度量衡呢？

日本人黎香港食日餐，讚就唔多讚架啦，起碼覺得正正常常食得兩嘢
香港人去食日本既中華料理?真係寧願拎去餵狗，去lawson食個飯團無咁嬲

香港大部分旅遊點除咗長洲南丫島都可以用地鐵搞掂喎？
日本鐵路係好方便，但香港真係無得輸喎，點贏撚晒（講價錢，香港仲平啲）

香港得港鐵，日本有JR有地鐵，仲有啲短嘅鐵路（台場sky train ）。

駁唔到，我自己香港人都好撚憎香港，不過如果有埋支那比較，一定香港好過支那每一個城市

香港人工水平低導致service差啫

點解香港咁差都仲咁多中國人黎

台灣人去泰國可能開心D
起碼物價差唔多

所以香港人去東南亞/台灣會覺得D錢好好洗

去過日本食麻婆豆腐，好淡口無味，
應該同日本人去香港食味千一樣feel

識個朋友係台南人(應該消費能力同收入都差過台北)
識左幾年,成日叫佢黎香港玩
結果我去左4,5次台灣,佢都未黎到香港(消費太貴)
有次佢去台北搵我,食餐餃子可能10蚊台幣一隻佢都話貴
因為台南5蚊隻

去過新加坡未

人地話香港服務閪價錢貴 你地無呢頭屌番人地人工低轉頭 兒登D思維究竟係點諗先可以得出咁嘅結論

坡佬係蠢
唔算太閪

一百至百五食碟頭飯,係咪你地比人昆咋
如果真係咁既價錢,就反佢枱啦

仲有衛生問題

50蚊就200台幣，而家是但一間都成$50一餐啦

歐洲d 野有香港難食？

咪就係
曼谷布吉應該都覺得貴

屌你啲台灣窮鬼搵份咁嘅人工，應該得印度之類第三世界先唔會覺得貴
不過三寶飯成舊水港紙好明顯係俾人水啦

我出第一份糧（9年前）係去翠華。
食豬軟骨撈公仔麵加杯凍檸茶

嗰陣真心覺得高質茶記：坐得ok，員工有禮貌，地方乾淨光猛（茶記一般地下濕滑，員工件衫又黃又污糟）。
豬軟骨撈公仔麵有5大舊豬軟骨，ok好食（又夠飽），連凍檸茶埋單43定45。

之後都會去下，但慢慢加價之餘啲員工開始趕客，坐又迫到仆街。早2年去，豬軟骨撈公仔面57，嘢飲要硬食散叫，連嘢飲81。得3舊豬軟骨，麵又少。之後就無再去過。

台狗講野都作準？

的士呢樣又係睇住佢變質：
而家香港坐的士慘過西，揀客之餘啲車又成大陣煙味。
多咗app之後仲多一班的士佬揀㝌揀啲中短線做。

星期六晚12點喺尖沙咀可以成街都係冚旗的。
一行過去就問你去邊。
屌佢老母咁揀客黑警唔做嘢。

所以抵uber打到的士狗残

咁你有冇笑鳩高雄

佢地班窮撚黎實貴架喎 正如瑞士d野全撚部貴，唔通又屌？個個地方消費水平唔同，有乜好屌

貴囉。
多人到仆街，趕客。

去撚過歐洲未啊戇鳩仔 大把野難食 (當然都好多野好食) 香港你識搵都好多好野食

最高星果間仲要食粵菜

好多井底之蛙淨係去過台灣旅行就排住隊笑鳩香港奶台仔袋底

台仔憑夜市d垃圾笑鳩香港野難食

有

其實佢哋講得啱，就算係去茶記食個四十蚊碟頭飯，平均有六 七成嘅錢係去咗租金度。

試想像下調轉碟飯四十蚊如果有六七成係放落食材材料錢會好食幾多

知點解唔想黎都要黎香港了
其他地方完全溝通唔到

士林夜市 生果
墾丁 滷味
西門町黨
咪一樣劏客 劏到一頸血

自己唔做功課 怪邊個

我去台灣旅行俾台妹問我月入幾錢添
事但答佢ntd60K對眼即刻發光問我有無諗住過台灣識個女朋友呀
唔通我又真係好有錢咩

因為佢地果邊芒果又貴又少

香港賣點唔撚係平wor
要貴既都仲有大把地方貴過香港
踩港撚收皮啦
日本朋友黎香港食野食到lamlam 利
台仔垃圾同人工低都係事實

你日本朋友食咩 可否講下？

呢個只係你食厭左既睇法
你問番日本人都會覺得香港又好食又多野食
台灣點解咁憎香港呢
其實主要係佢地自卑
當年4小龍依家最垃圾就係台灣
佢地都會鬧泡菜棒子

日本人鍾意食香港甜品

的士獨市咁濟有乜計，但佢又好撚影響旅遊業。基本上我去每一個地方旅行都有搭過的士，係喺南韓賴過一次嘢(嗰時深夜+大雨佢坐地起價我硬食咗），其他國家(唔計支那）都冇咩遇過拒載嗰d（兜路我唔知啦），不過從此之後去親南韓都冇再搭的士了。

其實互屌ja 大陸屌香港台韓日
香港屌支台韓 台灣屌港韓支
係日本少人屌d

講開之前係台灣機場座的士
到目的比一千 個撚樣話冇錢找 車費4百幾
我機場落機atm提錢全部都係一千
之後係到口upup話 機場等客好耐先咁短程之類 語氣好撚差 屌你老母
之後叫佢車撚我去 7仔唱錢 有冇人知台灣的士佬法例要唔要佢自備散紙找錢

台灣邊個機場搭去邊度呀?

台中去台中 車程450左右
重要咩 唔通搭的士就要過市咩

我公司澳洲英國美國俄仔都有，半唐番回流又有，個個黎香港住到唔想返去，話又方便又多嘢玩又好食，係間房太細。

你點睇?

香港服務差唔係事實？

香港除左買野方便，其實真係不敢苟同

不嬲淨係對講普通話嘅遊客差 你幾可聽到鬼佬屌鳩香港態度差？

你咁講，我又明

又窮酸又普通話，好難唔閪面
我唔窮酸+廣東話都俾人西啦

我地住慣左啫，班鬼喺home town食餐飯都要揸車

澳洲紙水低左咁多都仲貴？

價錢係雙對㗎，
你搵十萬八萬食個餐50蚊咪會覺得地茂嘢服務西是旦啦

你支那落黎香港幾多個月？

腥港人成日閪口閪面 好似前世欠咗佢咁

呢個真

瑞士咁遠,香港同台灣一個鐘機程炸WOW
比較下都好正常

泰國對佢地黎講都唔平
仲溝通唔到tim 呀

對香港人最差

鬼叫你講國語咩

咁不如用南韓同北韓比較啦，就喺隔黎
一係就新加坡比較印尼呀?

咁如果講服務, 香港人對西人點都會好過對講普通話果d呀, 而且你用西人口味同台灣人比咁奇怪我唔識答你呀!

都可以比呀,網上唔係好多文章比較南北韓咩
所以好多人屌北韓呀

所以咪話係台灣接受唔到，最主要係貴，而唔係真係咁閪
真係咁閪啲鬼晨早返撚晒去啦

所以南韓就狗也不屌，啲嘢貴左仆街，又唔尊敬金將軍

態度差相信全世界都知啦，不過都係個句，俾個幾十蚊當自己大爺？過主啦呆灣狗，香港唔歡迎你哋

其實係你唔明，用同一個價錢響日本食嘅嘢同服務遠比香港好，同佢地生活水平根本冇關，係日本同香港嘅比較！

有咩唔明
美加澳俄係外地人
台仔又係外地人

美加澳俄話香港正，台仔就屌，你就話我唔明，我就黑人問號

咪係，我唔信俾百幾蚊同幾十蚊都一樣態度

台灣死窮鬼
低賤連登仔奶台狗
唔好拉香港人落水

上咗市質素開始下降

你覺得美加澳俄響香港嘅待遇同台灣人會一樣？而且食嘢口味你覺得台灣人同班鬼佬又會一樣？要討論個topic係唔係首先要嘗試代入台灣旅客嘅角色去睇件事？你搵班鬼佬同事比較做乜鳩？

西餐喎唔係中餐，你食唔慣咋？

無錢、無咩事真係唔好黎香港
已經好撚逼
仲有講支那話就係原罪啦
比人當支那狗怪得邊個?
anyway,香港人真係愈來愈急躁,素質就唔講啦,大家都知
香港搞到依家咁,主要原因係咩?先係問題
台狗最多都係吠兩下,對香港人無咩損失
支那係搞殘香港,食住香港人
點先可以屌撚死班支共狗

所以鬼佬話香港正就唔計
台仔話香港閪就係閪

台仔係道路真理生命

睇地方，意大利西班牙法國咪好食，其他地方尤其係東歐，你諗你啦

踩港撚：反省下啦香港人
香港人：黑人問號？

香港人比台狗串好正常
連支那,港共政府玩殘香港人,香港人正係識返工就得
依家比狗吠兩句,係連登就屌哂鬼
真係勁啦 記得天日準時返工

台灣只係中國一個城市
使咩咁在意中國人點諗
你會唔會在意湖南人點諗香港

你喺香港講普通話,我已經唔想同你講嘢啦.你9你係台灣人定係中國人咩

我地屌佢地兩句咪又係係ptt到屌曬鬼
標題永遠要一樣
唔係就變雙重標準

係連登吐氣揚眉
有連名仔幫香港人出返口氣
今次真係威過威士忌

大陸人扮台灣人吧

講叮叮車聽親都多數係大陸撚

台灣人工咁L低，仲嚮度學人怨人地地方食野貴。

仲少過香港嘅保安

佢地又係邊到屌咁威呀，
哦，台灣討論區，係威d既，有「台灣」呢兩個字

松屋

咪臭係

澳洲水紙再低都低性價比

其實樂觀啲睇
台仔多人黎過香港先屌得多
大陸靠平合佢地口味、日本冇理由差過香港...
佢地唔屌香港屌邊個

只係台仔屌冇咩參考價值
台仔見識少咪撚怪佢地

老實講
我都覺得同價黎講
去日本好過去香港

亞洲好多地方都去過
台灣同菲律賓係無咩好食
有個好奇怪既疑問
明明兩個國家都島國
煮海鮮可以煮得咁難食

素你老母個質
你咪又係支那狗扮咩香港人
吠返2聲黎聽下

知唔知乜嘢叫深度遊
淨係識去旅遊區咁膚淺都唔好大大聲周圍講啦

香港業主不嬲賺到盡

《管子》第四十二篇：「素質不留，與地同極。」《雲謠集》《內家嬌》：「及時衣著，梳頭京樣，素質艷麗青春……」

支那人最鍾意玩人身攻擊同捉字蝨
但捉字捉好D,屌你老母,咁低質,5毛都無得你收
你捉完我字蝨都改變唔到你係支那豬
咩撚2聲,豬就叫兩聽黎下

成日聽話台灣多好野食
食過一次
屌啲野唔係咸到仆街就係煎炸野
日本正好撚多
香港比得起錢就有好野食囉
一分錢一分貨

你又啱喎
台仔比40幾蚊食個碟頭飯都覺得食緊高級料理咁

去超級市場買牛扒自己煎
好撚正

支持

一落機就閪面

老實講而家翠華只係貴價大家樂
lunch set真係冇咩大分別

不過佢啲麵包貴得黎都算ok

咁比5x蚊比堆垃圾同閪態度 唔係本地人都受唔到啦

Btw台灣啲嘢好撚柒慢

服務員

我拎支槍逼你嚟？

岩啦 點解li d 鋪生存到？
比多d 人知都係好事

好多都走哂去做地盤

利申 做左五年識一堆師兄都係咁

地獄啊

點心 許留山 常餐 菜心

台狗咁撚窮就咪撚黎香港啦

u win

笑ed

。

支那狗發現

比起台灣人的熱情好客，香港的店員經常性黑面同粗聲粗氣，都令到台灣人非常反感。有網友就分享自己經驗，喺香港不停遭受到不禮貌的對待：Shopping 問價錢覺得太貴被罵、入餐廳諗食咩諗咗5分鐘被鬧、一食完就被人趕，就連問個路都被白眼等等，都令他對香港留下非常差的印象。有網友更加留言，近年好多香港人移民去台灣，令他們感到非常煩厭！

點會唔似 英國人工同香港已經差唔多 加拿大仲少過香港少少添

中華台北人去歐洲, 見到D物價,
應該會嚇撚死佢地

我會借 不過自動skip美食嗰版

你問下留台香港人就知去台灣早餐店食仲好過食瀉藥

台灣新聞成日講 係好多香港人唔知啫
利申:一講台灣嘢又遇到你